***********************
Final Exam
***********************


--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
FOR QUESTIONS 1-5 REFER TO THE FOLLOWING VARIABLES AND INITIALIZATIONS:

1.  Question. 
        int a = 2, b = -3, c = 2; 

        bool tval1 = false, tval2 = true;

        char ch = ‘b’;

        Assume each evaluation is legal and occurs immediately after this declaration.

        What is the value of the following expression?

        b + c * a

    Ans. 1
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
2.  Question. What is the value of the following expression? (Refer to question 1.)
    c % 5/2

    Ans. 1
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
3.  Question. What is the value of the following expression? (Refer to question 1.)
              -a * c++

    Ans. -4
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
4.  Question.   What is the value of the following expression? (Refer to question 1.)
                tval1 && tval2
                
    Ans. false
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
5.  Question.   What is the value of the following expression? (Refer to question 1.)
                ch += 2

    Ans. 'd'
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
6.  Question. What did D. Ritchie do?

    Ans.    all of the above
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
7.  Question. What did B. Stroustrup do?

    Ans. invented c++
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
8.  Question. What did E. Dijkstra invent?

    Ans. shortest path algorithm
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
9.  Question. What did L. Euler invent?
    
    Ans.    graph theory
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
10. Question. printin is a keyword in C++11. 
    
    Ans. false
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
11. Question.   the expression f(1) || (!g(2)), and without knowing the return types of f(1) and g(2), you can still assert that 
                f(1) will always be evaluated before g(2) (which may not get evaluated at all).
    
    Ans. true
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
12. Question. FOR QUESTIONS 12–16 REFER TO THE FOLLOWING:

        Answer number that is returned by mystery() for each answer in printout.
        //templates what gets printed
        #include <iostream>
        using namespace std;
        template <class T1, class T2>
        int mystery(T1& a, T2 b, int c)
        {
            T1 t = a;
            a = a + b;
            return ( a - t + c);
        }
        int main(void)
        {
            int a = 3;
            double b = 2.5;
            int c = 1;
            cout << " answer 1 is  " << mystery(a, 2, c) << endl;
            cout << " answer 2 is  " << mystery(a, 1, c) << endl;
            a = 5;
            cout << " answer 3 is  " << mystery(a, b, c) << endl;
            a = 2; 
            b = 2.5;
            cout << " answer 4 is  " << mystery(a, b, b) << endl;
            cout << " answer 5 is  " << mystery(a,mystery(a, b, b),c)<< endl;
            return 0;
        }
    
    Ans. 3
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
13. Question. Answer 2 is:

    Ans. 2
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
14. Question. Answer 3 is:
    
    Ans. 3
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
15. Question. Answer 4 is:
    
    Ans. 4
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
16. Question. Answer 5 is:
    
    Ans. 5
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
17. Question. FOR QUESTIONS 17–19 REFER TO THIS WEIGHTED UNDIRECTED GRAPH
    
    Ans. 19
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
18. Question. What is the cost of its maximum spanning tree? (A maximum weighted spanning tree is a spanning tree whose edges add up to a max for all possible spanning trees.)
            (Refer to the graph in question 17.)
    
    Ans. 30
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
19. Question. What is the shortest path cost from node 0 to node 2?
            (Refer to the graph in question 17.)

    Ans. 9
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
20. Question. FOR QUESTIONS 20–24 REFER TO THE FOLLOWING:
            //What does the following print
            #include <iostream>
            #include <vector>
            #include <numeric>
            using namespace std;
            int main()
            {
                vector<int> data(5,1);
                int sum {0};
            cout << sum << endl;
                for(auto element : data)
                        sum += element;
                cout << sum << endl;
            for(auto p = ++data.begin(); p != --data.end(); ++p)
                        sum += *p;
                cout << sum << endl;
                sum = 0;
                data.push_back(2);
                data.push_back(3);
                for(auto element : data)
                        sum += element;
                cout << sum << endl;
            cout << accumulate(data.begin(), data.end(), data[0]) << endl;
            }
    What does the first line print? 
    
    Ans. 0
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
21. Question. What does the second line print? (Refer to question 20.)

    Ans. 5
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
22. What does the third line print? (Refer to question 20.)

    Ans. 8
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
23. Question. What does the fourth line print? (Refer to question 20.)

    Ans. 10
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
24. Question. What does the fifth line print?

    Ans. 11